# Шаблон короткого описания вакансии

Данный вариант видел на открытом вебинаре, который проводил Нарек Асликян (Amazing Hiring), а так же у коллег, с которыми приходилось работать.

Основная суть данного способа написания и оформления вакансий заключается в скорости и стремлении перейти к личному общению по телефону. В сообщении кандидату мы даём минимум информации и обещаем рассказать подробнее при личном общении, например, по телефону. Поэтому в сообщении должна быть интрига для того что бы кандидат заинтересовался и согласился на личное общение. При личном общении мы так же постепенно вовлекаем разработчика в процесс обсуждения путем раскрытия новой интересной и важной информации о работе, компании и проекте.

Сообщение начинается с темы письма. Тема письма должна быть короткой до 30 символов, желательно. И должна сообщать о ценности или "добавочной стоимости", которую кандидат может получить если прочитает сообщение прямо сейчас. Тема должна быть персонализировано. Персонализировано в плане технологий, проекта или конкретного опыта. А так же тема должна отражать то что будет в самом теле, в основной части письма.

Персонификация означает, что рекрутеру необходимо использовать методы, которые помогут быстро установить доверительные отношения и снизить риск отказа. Рассмотри 4 метода. Первое, в сообщении указываем о проекте кандидата, который создан с использованием технологий, которые используются в вашем проекте. Или пишем о проекте, который собрал большое количество звёзд на GitHub или просто получил большую популярность у пользователей. Второе - это интересные достижения кандидата и признания в профессиональной среде. Например, высокий рейтинг на Stack Overflow или большое количество форков на GitHub и наконец частое упоминание других специалистов в разных профессиональных источниках. Третье - мы обращаемся к общим знакомым или друзьям в социальных сетях. При использовании данного метода можно использовать две стратегии. Первая - это попытаться установить связь спрашивая про третьего общего знакомого. Например, "увидел(ла) на Fb среди ваших друзей Владимира Владимировича, вы работали вместе, я правильно понимаю?". Вторая стратегия - это попросить третьего общего знакомого представить вас и познакомить. Четвёртый метод - это общие работодатели. Если вы увидели кандидата, который работает в организации, в которой вы работали ранее, то попробуйте связаться и обсудить предложение.

Содержание самого сообщения состоит из 3 элементов:

1. Информация о проекте

 - Цель;
 - Стек технологий;
 - Масштабы / масштабируемость / потенциал;

2. Команда

 - Конкретные люди команды с ссылками на профили;

3. Условия

 - График работы;
 - Зарплата или доход;
 - Профессиональный рост.

В итоге получается примерно такое сообщение

![Рис.1](images/liter_letters.png "Пример короткого сообщения для кандидатов")

На видео ниже можете посмотреть о том как писать письма кандидатам, а так же какими инструментами пользоваться, что бы отдача от переписки была эффективной.

[![Короткий шаблон письма для кандидата](images/message_kandidatam.png)](https://www.youtube.com/watch?v=_cEpWkZrAbg)
